Дополнительные комментарии
=======================

---
## Функционал std::string ##

### Создание и удаление: ###

* **конструктор** — создаёт или копирует строку;  
* **деструктор** — уничтожает строку.

### Размер и ёмкость: ###

* `capacity()` — возвращает количество символов, которое строка может хранить без дополнительного перевыделения памяти;
* `empty()` — возвращает логическое значение, указывающее, является ли строка пустой;
* `length()`, `size()` — возвращает количество символов в строке;
* `max_size()` — возвращает максимальный размер строки, который может быть выделен;
* `reserve()` — расширяет или уменьшает ёмкость строки.

### Доступ к элементам: ###

* `[]`, `at()` — доступ к элементу по заданному индексу.

### Изменение: ###

* `=`, `assign()` — присваивает новое значение строке;
* `+=`, `append()`, `push_back()` — добавляет символы к концу строки;
* `insert()` — вставляет символы в произвольный индекс строки;
* `clear()` — удаляет все символы строки;
* `erase()` — удаляет символы по произвольному индексу строки;
* `replace()` — заменяет символы произвольных индексов строки другими символами;
* `resize()` — расширяет или уменьшает строку (удаляет или добавляет символы к концу строки);
* `swap()` — меняет местами значения двух строк.

## Ввод/вывод: ##

* `>>`, `getline()` — считывает значения из входного потока в строку;
* `<<` — записывает значение строки в выходной поток;
* `c_str()` — конвертирует строку в строку C-style с нуль-терминатором в конце;
* `copy()` — копирует содержимое строки (которое без нуль-терминатора) в массив типа `char`;
* `data()` — возвращает содержимое строки в виде массива типа char, который не заканчивается нуль-терминатором.

## Сравнение строк: ##

* `==`, **!=** — сравнивает, являются ли две строки равными/неравными (возвращает bool);
* `<`, <=, `>`, >= — сравнивает, являются ли две строки меньше или больше друг друга (возвращает `bool`);
* `compare()` — сравнивает, являются ли две строки равными/неравными (возвращает -1, 0 или 1).

## Подстроки и конкатенация: ##

* `+` — соединяет две строки;
* `substr()` — возвращает подстроку.

## Поиск: ##

* `find` — ищет индекс первого символа/подстроки;
* `find_first_of` — ищет индекс первого символа из набора символов;
* `find_first_not_of` — ищет индекс первого символа не из набора символов;
* `find_last_of` — ищет индекс последнего символа из набора символов;
* `find_last_not_of` — ищет индекс последнего символа не из набора символов;
* `rfind` — ищет индекс последнего символа/подстроки.

## Поддержка итераторов и распределителей (allocators): ##

* `begin()`, `end()` — возвращает «прямой» итератор, указывающий на первый и последний (элемент, который идёт за последним) элементы строки;

* `get_allocator()` — возвращает распределитель;

* `rbegin()`, `rend()` — возвращает «обратный» итератор, указывающий на последний (т.е. «обратное» начало) и первый (элементы, который предшествует первому элементу строки, «обратный» конец) элементы строки. Отличие от `begin()` и `end()` в том, что движение итераторов происходит в обратную сторону.

---
*Примечание*: Обратите внимание на следующую особенность чтения с потока ввода: при переходе от чтения по оператору `>>` к чтению по `getline`, в строке, из которой считали число `n`, остаётся символ новой строки. По этой причине, первая комнада `getline`, читающая по умолчанию до символа новой строки, считает пустую строку! Это можно исправить сделав "холостой" вызов функции `getline` перед циклом чтения строк, как предложено в конспекте, но по смыслу тут лучше всего подойдёт команда

```
cin >> ws;
```

или вместе с прочтением числа `n`:

```
cin >> n >> ws;
```

`ws (whitespaces)` - это функция модификатор потока ввода, удаляющая из него все разделительные символы, до первого появления символа отличного от разделительного! 

Иногда ещё используют метод **ignore**,

```
cin.ignore()
```

удаляющий один символ из потока ввода. У этого метода есть два необязательных аргумента, по умолчанию удалится ровно одни символ неважно какой. Можно задать нашу цель более наглядно и явно (удалить один символ новой строки)

```
cin.ignore(1, '\n')
```

Если, как в нашем случае, речь идёт об удалении из потока ввода именно разделительных символов, то предпочтительнее `ws`, потому что он справляется с ситуациями когда в потоке ввода остаётся несколько разделительных символов и нам точно неизвестно какие это символы и сколько их.
